純強迫症 Pure OCD

Hi everyone! I have suffer from OCD for around 6 six years.
The theme of my OCD is about masturbation. I always have the scene of masturbation in the public area. During these six years, the most severe stage of my OCD is the first two years. At the time, I was suffered from instantly false memory, urge and impulse and false memory OCD. I also have vivid images in my mind. I can not distinguish the difference between a through and an action. It is because no matter you act out these actions or not, you brain still pretend it really happens. Also, when you try to retrieve your memory, you can only retrieve your false memory scene or nothing. It seems like the RAM of my brain was disappear. I can not remember the actions I acted out, which was just a few seconds ago.

Regarding to the physical compulsion behaviors, I always check whether I am wearing my trousers or not within a certain interval of time. It is because I have the impulse of taking off my trousers off and do some embarrassing actions. In some occasions, such as shopping center and school, I do produce more false memories and compulsion.
Sometimes, through action fusion and false memory can be formed at the same instance. For example, when I experience an intrusive through and impluse, I will pull my trousers in a slightly manner and pretend I am pulling off my trousers intentionally. At the same, I experience a physcual sensation on my skin because of these movements. Meanwhile, vivid images will form in my brain and I have no idea of what I am doing at that present because I was suffer from foggy memory at that moment. After the whole process, when I reforcus my mind into the present "realty", which is the real world situation. I was shocked, I thought I acted out some of the following actions: take off my trouses, masturbation, doing some embrassing behaviors and take on my trouses. In other words, when I refocus into the present "realty", it just like I have already resumed into the the situation very similar before the through action fusion begins, such as sit properly and did nothing. Sometimes, you can experience physcial sensation even if you do not carring out physcial compulsion. The reason why I will try to simulate the action of pulling off my trouses is because I will to experience the differences between through and action. Also, the pure ocd makes think that if I really carry out these actions, I will be releaxed from the anxiety. However, the more I do reassurance and do these simulation actions. I produce more anxiety about my OCD and the simulation. I worried about what if I really acting out these thought during the simulation. Also, it is possible that I am crazy and really acting out these thought to realse my pressures without considering any consequences.

Under some circumstances, OCD will not make you feel anxious and pressure but it makes you feel relax instead. In these situation, what I worry about is that:

NO1:
Why did not experiencing any anxiety at all?

NO2:
Will I I act out these through automatically ?
It is because it makes me feel I am safe and just like I am at home.

NO3:
OCD can fake my subconscious and say " Here is your home and you can masturbate here. You can use your OCD bug which is the foggy memory to fake your mind. You can pretend the people around you do not exist or it does not mattet, you just masturbation at all cost.

The reason why I am scared is because sometimes you really did something but you can not remember. For example, in real life situation, sometimes you can not remember what you have said before just a few seconds ago. One example is that my lecturer did not remember what he was talking about after he answered the question raised by one of my schoolmate. Also, OCD can merge different memories into one memory. It can exaggerate the situation. For example, a few seconds later after you tied your shoelaces, OCD makes your think that you take off your schoes and socks and wear them back and tie your shoelaces. It makes me feel crazy.

Fortunately, I did lesser and lesser compulsion in these days, I know the term of thought and fusion and magical thinking. I know that when I was severe in OCD situations. It just like a blind people walking down the road. The ultimate decision is under your control. I can decide at that second but I can not rely on any of my memory even a few seconds ago.

The problem is that will I harm myself even I notice what I am doing at that particular second? Will I hurt myself even I know I am hurting myself in terms of real situations at all cost. In other words, I am huring myself physiologically even I notice the real alert signal with clear mind but not the falsely signal of the OCD.

Now, I also suffer from OCD. I did not produce any new themes, but as a OCD sufferer, I suffer the OCD that OCD the past OCD.
If the theme of my past OCD is washing my hands, I will not OCD that OCD. However, my theme is about masturbation. I really want to cry.

Q1.Did anyone experience what I have experienced?

Q2.Did anyone use a video recorder to recoder their own behavior before ?

For example, you wrote down your OCD thought action fusion and the things that OCD makes you think you have done and view the video and see whether you have done these action or not.😭😭😭😭

At last, I want say foggy memory is horrible. Now I am seeing cp and mental docotor. I really want to know the answers of the last two questions Q1 and Q2.

Thank you for reading my post. If you feel ambiguous about I what I write. I want to say sorry because english is not my first lanuage. 😓

Sorry post 咗起reddit 無打返中文

Btw有無連登巴絲有同樣問題 or
心理學家或者醫生解答

Push

push

睇你舊post 你唔係話自己一早好返咩

頂我好番七成咋,有時九成九,有壓力就
會跌返。

但點樣都有個譜,起碼sustain到

好似翻過咗座山咁,
去到平原之前,仲有座山丘仔咁

你睇過醫生未
真係得ocd?

或者真係ocd?

我係偏向pure o 即係無咩明顯外在既行為例如狂洗手或檢查嘢，主要都係俾腦重覆既諗法困擾。例如會唔受控制出現一啲性or 暴力想法對住好重視既人例如close fd， 或者心裏面會講啲咒人既說話但明明好著緊個個人。

作為一個同路人我唔贊成巴打你錄影或者做一啲方法去證明自己有冇做出個行為因為呢樣野只會加重你嘅病情，同埋令你更加覺得自己係真係有做。
但係你要認清一樣野就係你應該要相信自己唔會做出嚟一來如果你真係做咗個後果一早就會顯然，但你而家都冇事就證明咗其實你冇做過同唔會做你擔心嘅嘢。

二來真正會做出呢種行為嘅人係唔會因為呢種諗法而感到焦慮，就好似有戀童癖嘅人同同受戀童癖強迫思想困擾嘅強迫症患者嘅人的分別就係：後者會因為想法感到焦慮但永遠都唔會做出啲行為哪怕放一個小朋友係佢面前，但係前者唔會因為咁樣諗而焦慮，甚至相反會興奮添。

雖然我知好難但係請唔好太在意個theme係咩，因為佢可以隨意改變我哋永遠跟唔想我哋大腦嘅速度，佢可以今日同性有關，聽日係暴力，後日係關於宗教。而思想既對象亦都可以隨你處於嘅環境不同而改變，可以係你嘅家人朋友甚至一個陌生人。

我依家都訓練自己抱住一種係呀我做咗㗎啦咁有後果先算啦嘅心態去調整，或者會有啲用，我哋一齊努力！

但問題係性呢家嘢同暴力有啲唔同
因為性係與生俱來,睇A片入個男女主角係
唔同場合度做你都有生理反應。

另一句說話即係無論有冇ocd
你都有性嘅反應, 咁樣嘅真真假假先難

反而暴力嗰方面就你有咁嘅想法
但係你正常唔會打人, 彈性個方面唔同
你係唔係都會打飛機。

個困難之處係佢真係你生活一部分
不過係場合合唔合適, 但你暴力嘅話唔係

唔知巴打明唔明

false memory ocd.

偽記憶強迫症

你以為做咗之後狂oop,以假亂真

同最common啲人係咁

以為唔乾淨一樣原理

Youtube 有講, 有睇cp

我宜家無乜ocd

但我嘅ocd them係究竟
我以前ocd嚴重嗰時有幾咁癲
即係已經冇再產生啦已經完咗喇
但係就好似一 脫離咗魔掌嘅人
纏繞返以前發生咩事

我覺得我都有強迫症，不過無睇過醫生，細個讀書時有一排好嚴重，例如：成日逼自己諗返過去某一時刻的人同事，而且要好細微咁回想，例如D人著咩衫，講過咩，但問題係根本唔會回想得咁清楚，所以就會一直鑽牛角尖，不斷係咁重覆，好似有度力扯住你咁，你一唔做個心就會乸住乸住，之後搞到咩都做唔到，有時可能食食下飯就要停低諗野，其他人一打擾就要重新諗過，好影響生活同工作

不過大個左就好好多，但都唔會完全無，例如做野睇文件，我成日都要一個一個字逼自己睇，中間如果有任何令自己不安既情況就要重新嚟過，最慘係但自己明知咁樣係無用浪費時間，但係自己有時制止唔到。

我而家就順其自然多，當佢係朋友咁看待，唔好太抗拒佢，因為佢唔會消失，但又唔可以太縱容佢，同埋我覺得冥想會有幫助

你試吓個主題係your greatest fear睇吓
會唔會咁

其實OCD係anxiety嘅一種

如果個主題成日出現, 紅色動物有關

sor 撳錯掣
承接上一個回覆先:

如果個主題係同性用暴力有關

傷害你身邊嘅人或者自己, 咁究竟
係記憶定係事實就 對於你嚟講好重要

你去回想返能製造越多嘅懷疑或者
越諗越detail創造偽記憶

平時叫你可能諗想閂咗窗同門未
你試下出到街當懐疑嘅時候諗多五次
你個腦海裏面閂咗窗或者未閂都可能係假嘅
你試下重覆呢個想法一百次一日
問你死未

同啲人覺得隻手污糟嘅ocd係一尻樣
但嚴重性就

你試下狂追究

我係會見到神主牌/廟嗰類 出現冒犯佢既念頭/字句
之後又會驚佢知 之後會心入面道歉 假如說服到自己佢原諒我
之後又會不受控制咁出現冒犯佢既字句。。。loop

No1

I think u did experience anxiety it’s just that you didn’t realise it. You have said that you “worried” you might act out the actions in reality by stimulation, which is a worrying and anxious thought. You feel relieved by thinking it, which is a mental compulsion. People with OCD do compulsion to lessen their obsessive thoughts, so you might feel less worry (but only short term), and got worry again soon.

我都原來一直有OCD但係冇發現
OCD 個theme 仲一直extend 出去
Action compulsion 同Mental compulsion 都有
由細個睇書睇唔明就要重新睇過
中學考試唔知自己有冇錯 仲要不停咁迫自己記返起
估下自己幾多分 但係根本上記吾起
強迫自己讀書 因為個思維係一偷懶DSE就死得
真係就嚟讀到嘔
去到COVID 一開始嗰陣不停沖涼換衫洗手
到做運動一定要好盡力 做到死死下先得 因為個思維係唔咁樣做就會冇成果 原地踏步
一開始只係以為自己執着
但係問我發現自己唔做嘅話就好唔安樂
會不停咁諗
而家諗住慢慢思考自己underlying fear and anxiety 去解決問題本身先 可能考慮online therapy 之類

不過false memory
呢樣野已經可以係另一樣心理問題
所以我諗要一樣一樣解決先。

OCD患者=思想的巨人 行動的侏儒
過來人表示真係無人可以幫到你
想好返只可以透過痛苦,痛過先知點樣避免痛
祝你早日康復

我試過好返到九成九, 但之後就好似喉嚨痛好返,但耐唔耐有粒嘢頂住咁,
你想深究,解決埋嗰粒嘢, 變成百分之百
你研究返之前唔記得嘅嘢又會翻返少少出嚟
之後你信任同壞礙嘅比例係73,或者64比
好多時候就你好到九成九但係你硬係有少少
唔放心或者bug, 就係爭嗰少少

你作為過來人定唔明就係爭嗰0.00幾%
最好嗰陣時好似直情冇咗ocd呢件事, 但好返之後有一個小bug, 你一深究就會跌返七成

我想問你作為康復助,
其實係咪都係仲有呢個小bug, 即係嗰個小bug係你可以唔理佢,但係你身痕理佢咁

其實我已經學曬成套理論,
你而家係咪都係根據套理論, 我上個回覆咁train到已經冇乜嘢, 但你唔會覺得好似有粒沙喺個鞋裏面間唔中頂下你咁㗎咩, 有冇可能連粒沙都冇埋完全清零, 我試過你應該都學過嗰套理論幾work, 但就係好似我上面咁講爭咁少少嘢